\subsection*{Детали реализации программы с использованием технологии CUDA}

\begin{itemize}
\item Программа собирается через единственный makefile в директории \textit{t3\_mpi}
\begin{itemize}
\item CC компилятор по умолчанию nvcc
\item ARCH (число) переменная задает архитектуру GPU для которой надо скомпилировать CUDA код
\item HOST\_COMP (строка) переменная задает хост-компилятор 
\item FLAGS (строка) дополнительные флаги компиляции
\item CUDA\_FLAGS (строка) перезаписать флаги компиляции для CUDA (ARCH в данном случае не используется)
\end{itemize}
\item В программе использовалась библиотека THRUST
\item Использовались нативные вызовы функций CUDA \textit{cudaMemcpyToSymbol} для выставления констант в функторах
\item Реализованны две версии программы:
	  \begin{itemize}
	  \item Без использования MPI, без пересылок, вся задача решается на одном GPU (данная версия находится в директории \textit{t3})
	  \item Данная версия поддерживает single и double precision вычисления (с минимальными модификациями)
	  \item ...также в данной версии был реализован 5-точечный шаблон без использования \textit{if-else} конструкций при вычислении оператора $A$ в функторе, однако эта версия оказалась чуть медленее реализации через \textit{if-else}, поэтому в данном отчете я опущу результаты данной версии. (код и детали реализации без использования \textit{if-else} можно найти в файле \textit{t3/src/solver\_noif.h})
	  \item С использованием MPI, с синхронизациями, программа имеет возможность использовать несколько GPU (данная версия находится в директории \textit{t3\_mpi})
	  \end{itemize}
\item Максимально минимизировалось количество вызовов функторов для обработки данных на GPU, например вычисление скалярных произведений $[r, r], [Ar, r], [Ar, Ar]$ осуществлялось одновременно.
\item MPI версия поддерживает два типа пересылок
\begin{itemize}
\item Пересылки через host-CPU (использовалась преимущественно для отладки на локальном компьютере)
\item Пересылки Device-to-Device с помощью технологии MPI Cuda Aware (MCA).
\item Переключение между типами пересылок происходит на этапе компиляции с помощью флага -DUSE\_MCA
\item Пример make~FLAGS=-DNDEBUG -DUSE\_MCA~t3\_mpi\_release
\end{itemize}
\item MPI версия поддерживает два типа синхронизаций
\begin{itemize}
\item Синхронные через MPI\_Sendrecv
\item Асинхронные через MPI\_Isend/MPI\_Recv
\item Переключение между типами синхронизаций происходит на этапе компиляции с помощью флага -DUSE\_ASYNC\_COMMUNICATION
\item Пример make~FLAGS=-DNDEBUG -DUSE\_ASYNC\_COMMUNICATION~t3\_mpi\_release
\item \textbf{Примечание:} локальные тесты показали, что асинхронные пересылки работают примерно на 2-5\% быстрее синхронных, однако при тестировании данной версии на суперкомпьютере Polus с использованием пересылок типа MCA иногда решение разваливается по причине того, что во время синхронизации внерасчетной границы может произойти ситуация, когда MPI\_Recv получит неправильные данные (например мусор из случайных данных или просто вектор из NaN) с другой видеокарты (эта ситуация может и не произойти). По этой причине результаты тестирования асинхронных пересылок на суперкомпьютере Polus в отчете не представлены. Локально же эта версия работает хорошо и чуть быстрее синхронных пересылок. Вариант с неправильной реализацией асинхронных пересылок возможен, хотя и маловероятен, ведь точно такая же реализация используется в обычной MPI версии и там все работает без ошибок.
\end{itemize}
\item Детали реализаций различных типов синхронизаций и пересылок находятся в файле \textit{t3\_mpi/src/grid\_vector.cu}
\item Аргументы программы ./t3\_mpi\_release <M> <N> <max\_iter> <eps> <it\_print>
\begin{itemize}
\item M, N - количество шагов по X и Y соответсвенно
\item max\_iter - максимальное количество итераций
\item eps - аргумент для критерия остановки
\item it\_print - шаг для печати информации о ходе решения
\end{itemize}
\end{itemize}